Update final translatable spec

asset/final/spec/RSL/Acceptor.i.dfy
@@ -32,38 +32,22 @@ module LiveRSL__Acceptor_i {
                                 last_checkpointed_operation,
                                 LMinQuorumSize(config))
   }
-
-  /*
-  predicate RemoveVotesBeforeLogTruncationPoint(votes:Votes, votes':Votes, log_truncation_point:int)
-  {
-    && (forall opn :: opn in votes' ==> opn in votes && votes'[opn] == votes[opn])
-    && (forall opn :: opn < log_truncation_point ==> opn !in votes')
-    && (forall opn :: opn >= log_truncation_point && opn in votes ==> opn in votes')
-    // && (forall opn :: opn >= log_truncation_point && opn in votes ==> opn in votes' && votes'[opn] == votes[opn])
   
-    // map opn | opn >= log_truncation_point && opn in votes :: votes[opn]
-  }
-  
-  predicate LAddVoteAndRemoveOldOnes(votes:Votes, votes':Votes, new_opn:OperationNumber, new_vote:Vote, log_truncation_point:OperationNumber)
-  {
-    && (forall opn :: opn in votes' <==> opn >= log_truncation_point && (opn in votes || opn == new_opn))
-    && (forall opn :: opn in votes' ==> votes'[opn] == (if opn == new_opn then new_vote else votes[opn]))
-  }
-  */
-
   predicate RemoveVotesBeforeLogTruncationPoint(votes:Votes, votes':Votes, log_truncation_point:OperationNumber)
   {
+    /*
     && (forall opn :: opn in votes' ==> opn in votes && votes'[opn] == votes[opn])
     && (forall opn :: opn < log_truncation_point ==> opn !in votes')
     && (forall opn :: opn >= log_truncation_point && opn in votes ==> opn in votes')
-    && (forall opn :: opn in votes && opn >= log_truncation_point ==> opn in votes' && votes'[opn] == votes[opn])
-  }
+    */
 
-  /**
-  RemoveVotesBeforeLogTruncationPoint(votes, log_truncation_point) ==
-  /\ \A opn \in DOMAIN votes : opn >= log_truncation_point => votes'[opn] = votes[opn]
-  /\ \A opn \in DOMAIN votes : opn < log_truncation_point => opn \notin DOMAIN votes'
-  */
+    // && (forall opn :: opn in votes' ==> opn in votes && votes'[opn] == votes[opn])
+    // && (forall opn :: opn < log_truncation_point ==> opn !in votes')
+    // && (forall opn :: opn >= log_truncation_point && opn in votes ==> opn in votes')
+
+    && (forall opn :: opn in votes' <==> opn in votes && opn >= log_truncation_point)
+    && (forall opn :: opn in votes' ==> votes'[opn] == votes[opn])
+  }
 
   predicate LAddVoteAndRemoveOldOnes(votes:Votes, votes':Votes, new_opn:OperationNumber, new_vote:Vote, log_truncation_point:OperationNumber)
   {
@@ -72,16 +56,9 @@ module LiveRSL__Acceptor_i {
     && (forall opn :: opn in votes' ==> votes'[opn] == (if opn == new_opn then new_vote else votes[opn]))
     */
 
-    && (forall opn :: opn in votes' <==> opn >= log_truncation_point && (opn in votes || opn == new_opn))
+    && (forall opn :: opn in votes' <==> opn in (votes.Keys + {new_opn}) && opn >= log_truncation_point)
     && (forall opn :: opn in votes' ==> votes'[opn] == (if opn == new_opn then new_vote else votes[opn]))
-    && (forall opn :: opn in (votes.Keys + {new_opn}) && opn >= log_truncation_point ==> opn in votes' && votes'[opn] == (if opn == new_opn then new_vote else votes[opn]))
   }
-
-  /**
-  LAddVoteAndRemoveOldOnes(votes, new_opn, new_vote, log_truncation_point) ==
-  /\ \A opn \in DOMAIN votes : opn >= log_truncation_point => (votes[opn] = IF opn = new_opn THEN new_vote ELSE votes[opn])
-  /\ \A opn \in DOMAIN votes : opn < log_truncation_point => opn \notin DOMAIN votes
-   */
 
   predicate LAcceptorInit(a:LAcceptor, c:LReplicaConstants)
   {
@@ -89,37 +66,23 @@ module LiveRSL__Acceptor_i {
     && a.max_bal == Ballot(0,0)
     && a.votes == map []
     && |a.last_checkpointed_operation| == |c.all.config.replica_ids|
-    && (forall idx {:trigger a.last_checkpointed_operation[idx]} :: 0 <= idx < |a.last_checkpointed_operation| ==>
-                                                                      a.last_checkpointed_operation[idx] == 0)
+    && (forall idx :: 0 <= idx < |a.last_checkpointed_operation| ==> a.last_checkpointed_operation[idx] == 0)
     && a.log_truncation_point == 0
   }
-
-  predicate LAcceptorProcess1a(s:LAcceptor, s':LAcceptor, inp:RslPacket, sent_packets:seq<RslPacket>)
+      
+  predicate LAcceptorProcess1a(s:LAcceptor, s':LAcceptor, inp:RslPacket, broadcast_sent_packets:seq<RslPacket>)
     requires inp.msg.RslMessage_1a?
   {
     var m := inp.msg;
-    // var s' := s;
     if inp.src in s.constants.all.config.replica_ids && BalLt(s.max_bal, m.bal_1a) && LReplicaConstantsValid(s.constants) then
-      && sent_packets == [ LPacket(inp.src, s.constants.all.config.replica_ids[s.constants.my_index],
-                                   RslMessage_1b(m.bal_1a, s.log_truncation_point, s.votes)) ]
+      && broadcast_sent_packets == [ LPacket(inp.src, s.constants.all.config.replica_ids[s.constants.my_index],
+                                             RslMessage_1b(m.bal_1a, s.log_truncation_point, s.votes)) ]
       && s' == s.(max_bal := m.bal_1a)
     else
-      s' == s && sent_packets == []
+      s' == s && broadcast_sent_packets == []
   }
 
-  /** 
-  LAcceptorProcess1a(inp) ==
-  LET m == inp.msg IN
-    /\ inp.msg.RslMessage_1a
-    /\ inp.src \in constants.all.config.replica_ids
-    /\ BalLt(max_bal, m.bal_1a)
-    /\ LReplicaConstantsValid(constants)
-    /\ sent_packets' = << LPacket(inp.src, constants.all.config.replica_ids[constants.my_index],
-                                   RslMessage_1b(m.bal_1a, log_truncation_point, votes)) >>
-    /\ max_bal' = m.bal_1a
-  */
-
-  predicate LAcceptorProcess2a(s:LAcceptor, s':LAcceptor, inp:RslPacket, sent_packets:seq<RslPacket>)
+  predicate LAcceptorProcess2a(s:LAcceptor, s':LAcceptor, inp:RslPacket, broadcast_sent_packets:seq<RslPacket>)
     requires inp.msg.RslMessage_2a?
     requires inp.src in s.constants.all.config.replica_ids
     requires BalLeq(s.max_bal, inp.msg.bal_2a)
@@ -130,7 +93,7 @@ module LiveRSL__Acceptor_i {
                                    inp.msg.opn_2a - s.constants.all.params.max_log_length + 1
                                  else
                                    s.log_truncation_point;
-    && LBroadcastToEveryone(s.constants.all.config, s.constants.my_index, RslMessage_2b(m.bal_2a, m.opn_2a, m.val_2a), sent_packets)
+    && LBroadcastToEveryone(s.constants.all.config, s.constants.my_index, RslMessage_2b(m.bal_2a, m.opn_2a, m.val_2a), broadcast_sent_packets)
     && s'.max_bal == m.bal_2a
     && s'.log_truncation_point == newLogTruncationPoint
     && (if s.log_truncation_point <= inp.msg.opn_2a then
@@ -142,28 +105,6 @@ module LiveRSL__Acceptor_i {
     && s'.constants == s.constants
     && s'.last_checkpointed_operation == s.last_checkpointed_operation
   }
-
-  /**
-  所有let-binding都要放在前边吗？
-  LAcceptorProcess2a(inp) ==
-  LET m == inp.msg IN
-    LET newLogTruncationPoint ==
-      IF inp.msg.opn_2a - constants.all.params.max_log_length + 1 > log_truncation_point
-      THEN inp.msg.opn_2a - constants.all.params.max_log_length + 1
-      ELSE log_truncation_point
-    IN
-    /\ inp.msg.RslMessage_2a
-    /\ inp.src \in constants.all.config.replica_ids
-    /\ BalLeq(max_bal, inp.msg.bal_2a)
-    /\ LeqUpperBound(inp.msg.opn_2a, constants.all.params.max_integer_val)
-    /\ LBroadcastToEveryone(constants.all.config, constants.my_index, RslMessage_2b(m.bal_2a, m.opn_2a, m.val_2a), sent_packets)
-    /\ max_bal' = m.bal_2a
-    /\ log_truncation_point' = newLogTruncationPoint
-    /\ IF log_truncation_point <= inp.msg.opn_2a
-       THEN votes' = LAddVoteAndRemoveOldOnes(votes, m.opn_2a, Vote(m.bal_2a, m.val_2a), newLogTruncationPoint) //这个predicate怎么翻译
-       ELSE votes' = votes
-    /\ UNCHANGED <<constants, last_checkpointed_operation>>
-   */
 
   predicate LAcceptorProcessHeartbeat(s:LAcceptor, s':LAcceptor, inp:RslPacket)
     requires inp.msg.RslMessage_Heartbeat?
@@ -184,34 +125,14 @@ module LiveRSL__Acceptor_i {
       s' == s
   }
 
-  /**
-  LAcceptorProcessHeartbeat(inp) ==
-  LET sender_index == GetReplicaIndex(inp.src, constants.all.config) IN
-    /\ inp.msg.RslMessage_Heartbeat
-    /\ inp.src \in constants.all.config.replica_ids
-    /\ 0 <= sender_index /\ sender_index < Len(last_checkpointed_operation)
-    /\ inp.msg.opn_ckpt > last_checkpointed_operation[sender_index]
-    /\ last_checkpointed_operation' = [last_checkpointed_operation EXCEPT ![sender_index] = inp.msg.opn_ckpt]
-    /\ UNCHANGED <<constants, max_bal, votes, log_truncation_point>>
-  */
-
   predicate LAcceptorTruncateLog(s:LAcceptor, s':LAcceptor, opn:OperationNumber)
   {
+    var t := seq(10, idx => 1);
     if opn <= s.log_truncation_point then
       s' == s
     else
-      && s' == s.(log_truncation_point := opn, votes := s'.votes)
       && RemoveVotesBeforeLogTruncationPoint(s.votes, s'.votes, opn)
+      && s' == s.(log_truncation_point := opn, votes := s'.votes)
   }
-
-  /**
-  LAcceptorTruncateLog(opn) ==
-  IF opn <= log_truncation_point
-  THEN UNCHANGED <<max_bal, constants, votes, last_checkpointed_operation, sent_packets>>
-  ELSE
-    /\ log_truncation_point' = opn
-    /\ votes' = RemoveVotesBeforeLogTruncationPoint(votes, opn) // TLA+中一个action不能调用另一个action
-    /\ UNCHANGED <<max_bal, constants, last_checkpointed_operation, sent_packets>>
-  */
-
+  
 }
